
### Задания на кортежи:

1. **Средняя температура**:
   - Создайте кортеж `temperature_data` с данными о среднесуточных температурах за неделю.
   - Найдите среднюю температуру за неделю и выведите ее.

2. **Сортировка кортежей**:
   - Создайте список кортежей, представляющих собой информацию о различных книгах (название, автор, год издания).
   - Отсортируйте кортежи по году издания книги.

3. **Сумма кортежей**:
   - Создайте кортежи, представляющие суммы покупок в различных магазинах.
   - Найдите общую сумму всех покупок и выведите ее.

4. **Поиск кортежа**:
   - Создайте список кортежей, представляющих сотрудников и их зарплаты.
   - Напишите функцию для поиска кортежа по имени сотрудника и вывода его зарплаты.

5. **Объединение кортежей**:
   - Создайте два кортежа с данными о студентах (имя, возраст, курс) и преподавателях (имя, предмет).
   - Объедините кортежи в один список и выведите его.

### Задания на множества:

1. **Уникальные элементы**:
   - Создайте два множества с числами и найдите уникальные элементы, которые присутствуют только в одном из множеств.

2. **Пересечение множеств**:
   - Создайте множества с буквами английского алфавита и найдите их пересечение.

3. **Добавление элементов**:
   - Создайте множество с названиями фруктов.
   - Добавьте новый фрукт в множество и выведите обновленный список фруктов.

4. **Удаление элементов**:
   - Создайте множество с названиями цветов.
   - Удалите один из цветов из множества и выведите обновленный список цветов.

5. **Подмножество**:
   - Создайте два множества с числами и проверьте, является ли одно из них подмножеством другого.


### Сложные задания на кортежи:

1. **Обработка данных о продажах**:
   - Создайте кортежи с данными о продажах различных товаров (название товара, количество, цена).
   - Напишите функцию для вычисления общей суммы продаж за определенный период времени.

2. **Анализ студенческих оценок**:
   - Создайте кортежи с данными о студенческих оценках по различным предметам.
   - Рассчитайте средний балл студентов и выведите список предметов с наивысшим и наименьшим средним баллом.

3. **Сравнение данных о сотрудниках**:
   - Создайте два кортежа с информацией о сотрудниках двух отделов (имя, должность, зарплата).
   - Найдите сотрудников с максимальной и минимальной зарплатой в каждом отделе.

4. **Объединение данных из разных источников**:
   - Создайте кортежи с информацией о клиентах из разных баз данных (имя, адрес, контактная информация).
   - Объедините данные из разных кортежей, учитывая возможные дубликаты, и создайте новый кортеж с уникальными клиентами.

5. **Анализ транзакций**:
   - Создайте кортежи с данными о финансовых транзакциях (тип транзакции, сумма, дата).
   - Напишите функцию для анализа транзакций и выявления аномалий или нестандартных операций.

### Сложные задания на множества:

1. **Анализ пересечений данных**:
   - Создайте несколько множеств с данными о клиентах различных отделов компании.
   - Найдите общих клиентов между отделами и определите их общие характеристики.

2. **Управление доступом**:
   - Создайте множества с пользователями и ролями в системе.
   - Разработайте механизм управления доступом, чтобы определенные пользователи имели доступ только к определенным ресурсам.

3. **Фильтрация данных**:
   - Создайте множество с данными о продуктах различных категорий.
   - Напишите функцию для фильтрации продуктов по определенным критериям, таким как цена или наличие.

4. **Оптимизация процессов**:
   - Создайте множества с данными о задачах и ресурсах, необходимых для их выполнения.
   - Разработайте алгоритм оптимизации процессов, чтобы распределить ресурсы с максимальной эффективностью.

5. **Анализ схожих данных**:
   - Создайте множества с данными о клиентах и их предпочтениях.
   - Используйте множества для анализа схожих клиентов и предложения персонализированных услуг.